台北反極權不畏風雨 10萬人雨中遊行撐香港

台北反極權不畏風雨 10萬人雨中遊行撐香港

2019-09-29

〔記者呂伊萱／台北報導〕「929台港大遊行：撐港反極權」今天下午在台北登場。在米塔颱風逼近之際，仍有近10萬人不畏風雨，在暴雨中撐傘、著雨衣，高呼「光復香港、時代革命」等口號，在台北博愛特區步行4公里，表達支持香港之意。

「929台港大遊行：撐港反極權」今天下午登場，活動獲得將近200個團體連署聲援。

隊伍自下午4點從立法院濟南路旁舞台集合出發，一路自公園路、襄陽路、重慶南路、衡陽路、中華路、漢口街、館前路繞行，最後經台北車站前方，再返回濟南路進行晚會。

遊行隊伍拉得十分長，前頭已繞行到漢口街與博愛路口時，隊伍尾巴才離開濟南路舞台。主辦單位稍早在遊行隊伍返回濟南路舞台之際，宣布參與遊行人數是10萬人。

和一家四口一起出席的台北鄭媽媽受訪表示，她就讀彰師大的女兒是工作人員，全家人也長期關心這件事情，女兒的付出也讓她很感動，因此今天和先生一起，帶著就讀小學的弟弟，全家一起熱血表達支持香港，「台灣是很熱血的！」

隻身一人在隊伍裡的吳先生受訪則說，這是他第一次參加香港的遊行，先前曾經參與連儂牆活動。吳先生有不少香港朋友，也擔心整個港澳台和中國的局勢。吳先生說，中國霸權興起的許多作為，不只是對台灣，對周圍的國家都造成困擾。

吳先生說，香港是個非常重要的指標，「現在香港局勢陷入僵局，動能好像停滯，不曉得接下來怎麼會發展，例如獨立委員會能否真的成立等等？港府也不回應民眾其他訴求」。吳先生強調，「這是很重要的時間點，我要趁我們還可以發聲的時候好好發聲！」
<自由時報>

台北好波

感謝台灣

好多謝

勿做下一個香港

關你撚事？

唔洗覆#6
弱智仔嚟
唔好比attention whorse 拎attention

條友五毛黎

就近十一，啲五毛收到order

呢種五毛分化撚不得好死

死五毛 屌你老母咩

( Show Blocked User - Shelly )

多謝台灣

佢而家衝出嚟柒仲好，好過俾佢地扮自己友出流料同吹風向

五大訴求 缺一不可

Push

hello支那仔又見面啦屌你老母

push

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問Shelly(會員#322121)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

每個post都有佢blocked

感動

自己係普世價值

仲多人過今日港島

推

好感動

blked

謝謝台灣

好波

感謝台灣！！

多謝

又係你，今日應該賺到成六七蚊

關你撚事咩，五毛狗

謝謝台灣人

等睇mon post 五毛狗被全世界制裁，咪知關唔關事囉

又係你
收皮啦

台灣遊行嘅人就嚟多過香港

關你死全家冚家剷事呀仲唔幫你老母老豆執骨

台灣好波

多謝台灣

Report shelly#322121啦唔好浪費時間覆佢

Block得多就發現黎黎去去都係嗰啲人

多謝台北

點解抽氣扇

入邊好多低級五毛同韓粉
為佢哋智商感到擔憂，希望選舉時呢種人唔會係大多數。

香港內政關支那撚事

Thanks

又係你條on9

多謝台灣人 勿做下一個香港

多謝台灣人

屌仲多過香港今日出嚟嘅人

blocked

多謝你們

又關你撚事？
賺左幾多錢啊今日？
賺埋賺埋都唔夠你全家睇醫生啊

多謝台灣
唔好接受中共甜頭

10萬人

咁多？多謝

你岩 明明台灣又唔係中國一部分

但咁都撐香港 支持

香港今日有冇10萬人？

多謝台灣
全球反共

感謝

全世界一齊圍佢老母臭閪呀！！！

香港示威台灣見到就關台灣事

台北巴打表示同大家一齊加油

唔洗理佢 一早block左

關你撚事

bye

關你撚事咩大陸仔

狗乸你加班加左成日攰唔攰

台港同行，唇亡齒寒
多謝台灣人

謝謝台灣人。

影得唔多，加埋手機濕撚哂

台灣人

感謝台灣
有冇人知其他國家咩情況

台灣既朋友，唔好比共慘黨入中路

雜種狗真係要多謝柒婆，世紀助攻

收皮啦

竟然台北有十萬人
多謝台灣

人在台灣，見到有台灣警察守住連儂牆，唔知講乜好

感謝台灣朋友
如果你們看到的話 請謹記
今日香港 明日台灣
你們要好好把握自己的一票
這一票香港人想有也得不到

屌你老母死五毛
連登留言死全家

respect

多謝臺灣！

想問一下
香港面對一個極權政府
點解仲會覺得佢會比你自治
成立獨立調查委員會 達成雙普選？？
所謂嘅革命係要推翻一個政權 呀
香港人 你肯嗌獨立未呀？？
連獨立都唔敢嗌
仲學咩人爭取自由呀

係現場經過，叫左幾聲
之後隔尼台灣友問我係咪香港人
之後話香港人加油

support

唔洗理個傻閪啦
可以係啲無野做既狗係到自high

我話唔關你事就唔關你事啦畜牲 退下啦
完blk

感謝台灣民眾

Thx

十萬

香港是個非常重要的指標
中共在處理香港問題的方式
將會反映中國未來
在全球的位置

秒

多謝台仔

多謝你地

感謝台灣

10.1唔洗圍狗屋 我地要對準政權啊
行動詳情可以入下面個post睇睇

[10.1行動篇] 國殤日 參考烏克蘭 對準政權 光復香港 時代革命

We connect

感謝台灣朋友！！

關你老母撚事

612 721 811 831 新屋嶺

淨係台北都有十萬人好感動

台灣人 唔好做下一個香港

多謝台灣！

多謝支持

依幾日可能有雙工

見到有人舉英國旗

你好等錢用嗎?
來, 給
我執一鑊
唔使打字咁辛苦

大陸閪
移民返大陸啦 香港野 唔撚關你事

票投國民黨，台灣變香港

thanks!

台灣手足

多謝台灣嘅朋友！

又係你件死五毛! 屌你老母

Admin Ban人啦

呢個五毛 完全封鎖

好多謝台灣支援。而家香港連遊行集會都唔比，原來基本法係有定明既權利去左邊。

《基本法》第二十七條訂明：
“香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自
由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。”

五毛黎 一齊report比連仔ban

我愛台灣

天滅中共

佢哋仲幫手開路俾遊行隊伍

白撚痴5毛腦殘手腳唔協調係都要入黎比人屌

下年比國民黨渣fit就變警犬

謝謝。

we connect, save TW

謝謝台灣朋友

手足！

台北 +100分

裡面無乜幾個係國民黨.

迷霧裡遠處吹來號角聲

多謝肯發聲的台灣人

台北場真係好多香港人，我懷疑有啲係遊客，見佢地行到西門町仲走左去買麵包
基本上用廣東話嗌光復香港，格離都最少有三五個人用廣東話接時代革命
台灣人都好驚訝原來台灣有咁多香港人